
 \vspace{-2em}
 \begin{exercice}[Souriez, vous êtes flashés][\algo]
\parbox{0.35\linewidth}{ Les résultats d'un contrôle de vitesse dans une agglomération (vitesse
limitée à \ukmh{50}) sont consignés dans le tableau
ci-contre.}
\hfill\parbox{0.59\linewidth}{
\begin{tableau}[LC]{\linewidth}{2}{m{2.5cm}}
\hline
Vitesse en km/h  &   Effectif \\
\hline
[20;50[   &  104\\
\hline
[50;70[   &   54\\
\hline
[70;80[   &   13\\
\hline
[80;90[   &  7\\
\hline
[90;100[   &  5\\
\hline
[100;130]   &  2\\
\hline
\end{tableau}}
 \vspace{0.2em}
\begin{enumerate}
 \item Expliquer pourquoi les gendarmes ont choisi de regrouper les données
    avec les classes indiquées dans le tableau.
 \item On suppose que, dans chaque classe, les éléments sont répartis de
        manière uniforme.
        \begin{enumerate}
            \item Estimer la vitesse moyenne enregistrée.
            \item Tracer le polygone des effectifs cumulés\\ croissants.
            \item Déterminer graphiquement la vitesse médiane ainsi que les
                vitesses quartiles.
        \end{enumerate}
 \item Écrire un algorithme qui programme le radar pédagogique situé en amont du
radar \\(< \ukmh{50}: merci ; > \ukmh{50}: ralentir).
 \item Après avoir recherché les amendes qu'encourent ceux qui roulent à trop
grande vitesse, écrire un \\ algorithme qui affiche les conséquences d'une\\
vitesse excessive en fonction de la vitesse mesurée.
\end{enumerate}
\end{exercice}
